---
group: kava
title: Концепция
slug: videnie
menuimage: "menyy_2"
background: "#D6E9F8"
---

<Hero>

<RunningHeader>СТРАТЕГИЯ РАЗВИТИЯ ТАЛЛИННА «ТАЛЛИНН 2035»</RunningHeader>

## Таллинн. Зеленый мировой город

Таллинн — зеленая столица, жители которого смотрят в будущее и ценят свое культурное наследие. Таллинн является одним из инициаторов «зеленого перехода» в Эстонии, поскольку столичная экономика и стиль жизни влияют на благополучие всей страны. Таллиннская модель реализации «зеленого перехода» является в мире образцовой.

<LightBox previewImageUrl="https://img.youtube.com/vi/ghvYwO15E-w/hqdefault.jpg">
  <iframe
    width="100%"
    src="https://www.youtube.com/embed/ghvYwO15E-w?autoplay=1&yt:cc=on&hl=ru&cc_lang_pref=ru&cc_load_policy=1"
    frameborder="0"
    allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture"
    allowfullscreen
  ></iframe>
</LightBox>

</Hero>

<Content>

![Visiooni skeem](meedia/moodikud/visioon_rus.svg)

Встретить растительность в Таллинне можно повсюду: на бульварах и городских площадях, в парках и городских лесах, на пляжах и во дворах. В Таллинна безопасно играть, гулять и отдыхать. Жители чувствуют связь со своими родными местами и сами делают их еще уютнее. Таллинн — общая собственность горожан, будущее которого формируется совместно.

Таллинн — живой глобальный город, где люди хотят творить, развиваться и действовать. Здесь экспериментируют и развивают идеи, не боясь ошибаться, учась и делая выводы. Здесь сплетаются воедино зеленые и цифровые инновации, здесь рождаются истории успеха, известные во всем мире: идеи, дела и предприятия. Мечты здесь воплощаются в реальность.

Наши планы и дела пронизаны ответственностью перед будущим. Оставим грядущим поколениям лучший город, лучшую Эстонию и жилую среду. Таллинн подает пример того, как устойчивость, забота о природе и сбалансированное развитие идут рука об руку и делают жизнь людей лучше.

_Концепция стратегического развития Таллинна реализуется через шесть стратегических целей, во имя достижения которых работает вся городская организация совместно с горожанами, общинами, предпринимателями, управами частей города, государством и международными партнерами. Таллинн оценивает эффективность своей политики посредством достижения стратегических целей._

<ReadMore id="prilozhenie-0" />

</Content>
